香港商報：所謂「黃色經濟圈」荒謬害港

2019-12-30
來源：香港商報
香港商報評論員 周武輝

修例風波持續超過半年，黑衣暴徒及背後支持者不僅製造暴力，還打算給經濟「分顏色」，近期大力鼓吹所謂「黃色經濟圈」，就是要求支持者光顧政見相同的「黃店」，並抵制破壞政見不同的「非黃店」，企圖逼迫商家「歸邊」，達到自成「經濟黃色一體」的目的。有人提出大搞排他性的「黃色經濟圈」論述，不僅本身已經是荒謬絕倫，而且其產生的製造對立，撕裂社會，增加仇恨，鼓動暴力等嚴重後果，將會極大危害香港，對此必須警惕。

有關所謂「黃色經濟圈」的討論，近日在港變得煞有其事。部分人以政治立場劃分，將支援暴力的企業、商舖歸類為「黃店」，列入專門的推介App，讓「黃營」支持者在消費時光顧，但並不拒絕「非黃營」消費者，同時抵制他們眼中的「藍店」，從而達到讓後者經濟收益下降，以打擊政見不同人士;鼓吹者還有不少打算，包括成立所謂「黃色公社」，發行「黃色貨幣」在自己圈子內流通等。綜觀「黃色經濟圈」的概念和內容，其實還是「港獨」那一套，擺明就是要「去中國化」，但是想令整個生產鏈都是「黃色」根本不可能，譬如以食肆為例，由食材到用水都離不開內地提供，「黃營」明知事不可行，仍提出如此荒謬的主張，只是在經濟議題上一個自欺欺人的「政治表態」。

事實上，自黑衣暴徒及其支持者以暴力為手段，惡意滋擾商店、商場、銀行以至港鐵，破壞私有財產和公物，擺明車馬要讓香港「經濟攬炒」後，嚴重打擊本港的各行各業，令本港經濟一路向下，旅遊、零售等行業首當其衝，「黃店」同樣自身難保，提出「黃色經濟圈」的另一目的，是為了在整體市道蕭條的情況下，讓「黃店」單獨脫離出來，期望避免出現「攬炒炒到自己」的結局，足見「黃營」的自私虛偽。

「黃色經濟圈」最卑劣之處，不在於呼籲幫襯「黃店」，亦不是鼓吹抵制「藍店」，而是有人打砸焚毀破壞那些「藍店」，不准別人經營，阻止他人光顧，並以暴力手段向「非黃店」收保護費，實施各種敲詐勒索，想要真正達至「順我者昌，逆我者亡」。據指有人在網上列出加入「黃色經濟圈」的門檻，要求其設置連儂牆、食店要提供「捐飯券」、將5%至10%的收入捐獻給指定團體等，方可在店門貼上「黃豬」貼紙，接受「保護」，完全是以黑社會的方式來逼迫商家作政治表態，而這些敲詐勒索所得的資金，無疑會用在支援暴力活動上，若不能加以依法制止，香港恐永無寧日。

商務及經濟發展局局長邱騰華昨表示，不認同鼓勵按政治立場消費的「黃色經濟圈」，指做法無法持續，強調當前社會面對很大困難，再以這種方式去自我劃分，會影響社會恢復和諧，質疑再這樣下去是否要繼續細分顏色的深淺。市民連出外消費也要看顏色、講政治，此乃滑天下之大稽，「黃色經濟圈」以敵我思維，企圖強行將整體經濟人為割裂，非友即敵，更大肆製造恐怖，不僅加深社會對立和矛盾，亦嚴重破壞自由和互相尊重的核心價值，對香港為禍甚深。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要35000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

講到藍屍冇打過黃絲咁

凡是⋯⋯好眼瞓🥱
估唔到呢招先係真核彈
比佢地慢慢吠啦

我買咩食咩關你撚事咩
收檔執笠啦咁撚多嗲

因為完全阻止唔到
無從入手呀

日日講

係啦係啦，知道啦，長氣到死同一翻話講十次有咩用

係呀係呀 識穿左喇
咁你拉人屌你老母仲出文做乜
拉唔到？係咪因為自己人做呀？

黃色貨幣
估佢唔到喎，人地比埋提示係咪可以咁樣諗下

好煩 幫襯咩都唔得
夠殭咪拉去黃店食既人囉
仲話自由社會

「黃營」明知事不可行，仍提出如此荒謬的主張

係呀，唔可行就由我地搞唔成囉，屌嚟做乜

班藍屍死咗去邊？
快d出嚟幫襯藍店